%@Titre:Polynésie 2011
Voici, pour la production de l'année 2009, le relevé des longueurs des gousses de vanille d'un cultivateur de Tahaa :

\begin{tabularx}{\linewidth}{|m{2cm}|*{5}{>{\centering \arraybackslash}X|}}\hline
Longueur en cm &12 &15 &17 &22 &23\\ \hline 
Effectif &600 &800 &\num{1800} &\num{1200} &600\\ \hline 
\end{tabularx}
\begin{enumerate}
\item Quel est l'effectif total de cette production ? 
\item Le cultivateur peut seulement les conditionner dans des tubes de 20 cm de long. Quel pourcentage de cette production a-t-il pu conditionner sans plier les gousses? 
\item La chambre d'agriculture décerne une récompense (un\og  label de qualité \fg) aux agriculteurs si

\setlength\parindent{5mm}
\begin{itemize}
\item[$\bullet~~$] la longueur moyenne des gousses de leur production est supérieure ou égale à 
16,5~cm ; 
\item[$\bullet~~$]et plus de la moitié des gousses de leur production a une taille supérieure à 17,5~cm.
Ce cultivateur pourra-t-il recevoir ce \og  label de qualité \fg{} ?
\end{itemize}
\setlength\parindent{0mm}

\textbf{(Pour cette question, toute trace de recherche, même incomplète, sera prise en compte 
dans l'évaluation).}
\end{enumerate}